# dromTask01

## Команды
php ./bin/run.php StackCalculate - реализация через стак

php ./bin/run.php QueueCalculate - реализация через очередь

php ./bin/run.php RecursiveCalculate - стандартный рекрусивный проход

php ./bin/run.php MapCalculate - индексация файлов с записью в cache-map, при подсчете считает найденный файлы из cache-map

-cache=reindex - переиндекация структуры файлов

php ./bin/run.php Generate - генерация случайной структуры файлов

-clear={bool} - очищает директорию перед генерацией

итог генерации записывается в файл sum

в \App\Classes\GenerateSettingsHandbook Находятся настройки для генерации структуры файлов

make csfix code style fix

make stan статический анализ кода
## Пробы

Размер тестовой структуры 644005 items, totalling 549,2MB

Результаты:

| *                             | Время | Память Mb |
|-------------------------------|-------|-----------|
| StackCalculate                | 18.06 | 0.64      |
| QueueCalculate                | 16.03 | 15.91     |
| RecursiveCalculate            | 48.22 | 0.61      |
| MapCalculate create cache map | 49.72 | 0.61      |
| MapCalculate on cache map     | 15.79 | 0.61      |

MapCalculate Сохраняет только пути до файлов, если будут добавлены или удалены файлы потребуется реидекс при изменении значений в текущих файлах реиндекс не требуется

## Что можно улучшить
Рдоработать работу с кэшированием путей

Попробовать в хэш таблицы, тут на скорую руку попробовал, но нужно больше времени так как просто так так получить хэш дириктории не получится, нужно думать как оптимально с ним работать. Что это даст присрот скорости и возможно оптимизаци потребления памяти(зависит от реализации)

## Еще немного о MapCalculate
Первая реализация была супер дорогая потребление памяти > 260 Mb (см dcf8b584)
После рефакторинга получильсь добиться приемлемых результатов